準美國駐聯合國大使誓阻中國推動「專制議程」 後悔曾讚中國在非洲發展「一帶一路」

獲提名為美國駐聯合國大使的托馬斯格林菲爾德（Linda Thomas-Greenfield）周三出席參議院外交委員會聽證會，主張美國重新參與聯合國事務，抗衡中國推動專制議程（authoritarian agenda）的意圖。

前總統特朗普政府任內啟動退出世界衞生組織程序，又退出人權理事會、聯合國教科文組織（UNESCO）、應對氣候變化的《巴黎協定》等。托馬斯格林菲爾德說，「我們知道中國正在聯合國系統推動專制議程，違背了聯合國成立價值，亦即是違背美國價值」。她說，中國得逞與否，視乎美國是否繼續退出多邊機構。她表明「在我任內這情況不會出現」。

69歲的托馬斯格林菲爾德，有35年外交工作經驗，曾在四大洲工作，奧巴馬時代任非洲事務助理國務卿（Linda Thomas-Greenfield）。

她說：「聯合國有美國參與，而美國又能貫切堅持，根據我們的價值發揮影響力，聯合國可以成為不可缺少的機構，推進和平、安全、集體福利……如果我們離場，任由其他人乘虛而入，國際社會將會受害，美國利益亦然。」

不過，共和黨議員對托馬斯格林菲爾德翻舊賬，指她2019年在喬治亞州薩凡納州立大學發表的演說，曾讚揚中國在非洲的「一帶一路」建設，卻隻字不提中國的侵犯人權情況。

共和黨籍約翰遜（Ron Johnson）提及中國壓制香港泛民及武嚇台灣，問她為何不認為美國與中國並非陷入新冷戰，克魯茲（Ted Cruz）更指她的演說是為中共作「啦啦隊打氣」。

她解釋中國是「戰略敵人」，而演說並非幫中共打氣，坦言後悔發表了那篇演說，「我不是對中國的所作所為一無所知。我有大聲疾呼過……我見到他們在聯合國所做的事是損害我們的價值……我會積極地針對中國。」

托馬斯格林菲爾德表示，台灣是區內最強健民主政體之一，美國須要支持台灣並提供抵抗中國所需安全協助。

遲醒好過扮瞓

過多排又可能唔係咁講

味撚扮嘢啦，係人都知聯合國已被支那控制，你入去做到咩，同民主黨留守議會有咩分別？